乖乖仔為買名牌販毒 獄中反省家人最緊要：愧疚父親病時未能照顧

為了名牌波鞋和新手機，一名16歲男學生聽從機舖朋友之言去販運毒品，每次在的士上交收，半年間帶來七、八萬元收入，鋌而走險最終被捕，判囚9年9個月。一筆「快錢」換走了青春與自由，未能在病父手術期間在側守候，只能在鐵窗之中忐忑牽掛，寄情於書信，「得我一個仔，最細嘅仔就係我，萬一有咩事，都唔喺佢身邊。」
入獄後才覺悟為人子的責任，最掛念的自由生活，不再是打機和玩樂，而是與家人共處，答應了出獄後會為父親呈上親手烹調的乾炒牛河。曾甘為物質墮落，作為過來人，他對其他年輕人的忠告簡潔︰「時間係買唔到。」
小坡上的球場，交波、入球、得分，一群青年盡情揮灑汗水，只是高高欄網外，多一層鐵絲圍牆。現於壁屋懲教院所服刑的阿明（化名），最初就是靠每日的「放風」時間，在這個球場與囚友打波，藉以釋放鬱悶。阿明於四年前因為販運俗稱「K仔」的氯胺酮，被判入獄9年9個月。由被捕到上庭，他時年僅16歲。

無學壞先兆 家人不敢置信
「的士上交收……每做一次有千幾……成功咗半年，斷斷續續都有（賺）七、八萬。」蔚藍色的短袖運動服，厚鏡片眼鏡，阿明臉上稚氣未脫。訪問期間，職員一句「阿仔，去搬張櫈畀記者小姐坐。」阿明即熟路到小房找。他都形容自己一直都是「乖乖仔」外表，雖然中學成績不理想，但操行從無過失，無學壞的先兆，家人與老師未曾想到他竟敢去販毒。以身犯險，只是為了追潮流，換新手機、新波鞋，由在機舖認識的朋友牽線。

憶父母首次探監 三人只哭無言
他憶述父母第一次來探監，大家隔住玻璃未發一言，全程都在哭，「第二次見先問返成因，入到來先有機會同佢哋講。」在家中排行最小，有兩位姊姊，「入到來先知原來自己好緊張家人……以前唔會問朝早去邊、食咩……」家姐結婚生了小朋友、一家人去旅行等，種種生活片段都沒有自己的身影，最愧疚是未能在父親接受手術時在身邊照顧，「最細仔就係我，萬一有咩事，都唔喺佢身邊」，再憂心也只能寫信傳遞心意。

獄中修讀非撞式欖球裁判先修課程
入獄至今四年多，阿明報考了足球裁判先修課程和新辦的非撞式欖球裁判先修課程。他猶記得入獄後首半年都未能適應，不知所措，無論是飯堂抑或什麼室房，「每一日都被困喺四面牆之中」，只有在球場「可以將唔開心放喺一邊先」。即使只在小禮堂受訓，作為球證的阿明頸掛哨子，指示手勢清晰果敢，「因為唔單止要做畀球員睇，仲要做畀觀眾，因為佢地可能聽唔到我講咩，但睇動作就知發生咩事。」
防守、衝刺、達陣都要依球例，「裁判分辨對錯，同做人一樣，如果出返去再有人引誘，都會識得自我警惕，要『吹雞』畀自己。」據當局統計，由2016年至2018年，因干犯嚴重毒品罪行而被捕的青少年有765人。作為過來人，阿明想與同齡人講︰「（幾多錢）同個刑期都唔成比例，唔值得……要諗後果……失去自由同時間，時間係買唔到。」

料今夏提早出獄 將炒乾炒牛河給父親吃
腳上是由院所派發的一雙黃色運動鞋，阿明望了一眼，緩緩道︰「可以鍾意名牌，但唔一定要擁有……可以正正經經返份工、賺錢係辛苦，但咁先係最值得……」因為表現良好，他最快可以在今個夏天出獄，他坦言暫時未有什麼遠大目標，只是想多點陪家人，考獲中華廚藝證書，不再只是識煮即食麵，「我應承了阿爸，出去整乾炒牛河畀佢食」，這是他最拿手的一道菜，阿明提起這個承諾時，由心地一臉歡容。

Mk仔抵死

乞食啦出去

判9年坐4年就走得

乖乖仔 但識人走粉

販毒都乖仔
打平凡工叫咩

阿明報考了足球裁判先修課程和新辦的非撞式欖球裁判先修課程

下次可以撞開差佬逃脫

結論係坐監幫咗佢成長

依家d中學生 好多成身名牌...

垃圾社會
反而一生人平平凡凡無犯過法既冇人關心

有d仲攞埋傑青添

犯過法果d有d仲攞埋傑青添

出到去都係26啫
算好彩

難得有自省， 咁我覺得值得比人個機會佢嘅

無出息

「（幾多錢）同個刑期都唔成比例，唔值得……要諗後果……失去自由同時間，時間係買唔到。」

即係值， 成比例就可以一試

扺就屎眼都賣得？onL79

每個人都有個價的。
但人亦應該有底線。

戒丁啦非撞式欖球呀

有錢大把巴打賣屎眼

乖乖仔 乖乖女 好爸爸 好媽媽 好人 有心人 屌你老母記者佬

比車撞死必然孝順

On99，走粉仲乖乖仔？傻撚左？

可以減三份一刑期, 23歲左右

同埋做裁判唔駛撞埋一份㗎喎

法治社會就係咁。。。
你付出刑期 隨時可以隊林一個人之後投降被拉

乖乖仔

有幾撚乖呀

死全家啦仆街

依家D報紙佬都on99

坐監就乖乖仔 炒車死就好爸爸

社會垃圾都吹撚到乖乖仔
乖乖仔會販毒架咩
坐四碌咪便宜左佢, 販毒得返黎個D錢, 捐返出黎做善事/交稅先啦
撈毒品真係最仆街, 一人發達, 害左千萬家庭

但始終有案底
可以點發展事業?

連登監獄數學家

究竟呢度有無人識計刑期

有咩影響？

吓 篇嘢自己話坐咗4年料今夏提早出獄㗎喎

黑社會 交人畀 差佬

人人都有錯過，佢認真改過，咪放過人囉

我諗個故仔係廢老同大陸婆生出既蝗蟲

癈青

抵你窮一世

點夠你熟呀

收皮啦死毒販，送上支那槍斃啦

做過監躉都有得威

你販毒個時又唔咁諗，收皮啦，衰左先黎扮死狗

on9 半年得幾萬 俾人水到

乖乖仔
販毒都乖乖仔

幾百萬換9年就ok既 起碼坐監都唔洗用錢同交租

呢個世界, 一係撈到洗米哥咁既level, 咁就會有人崇拜你, 覺得你好威

如果你只係運下白粉衰左要坐監, 咁只會俾人恥笑, 睇唔起一世

講到尾咪又係成王敗寇, 咪又係因為條靚仔衰左, 因為佢撈完又發唔到達, 所以先會俾人睇唔起佢

第時出返黎, 仲要背負住其他人既目光, 話咩野"曾經做錯事唔緊要, 最緊要肯改過". 如果係洗米哥 既LEVEL, 睇下邊個夠膽咁同佢地講野!!!

如果係有料既, 撈偏定撈正行都發左啦

香港地正常架喎，假設比個機會你，做金融犯呃左人十億，判你坐5年。我就唔信你咁清高簡唔做
隨時坐5年讀返個double degree,賺曬